[智障局長] 陳帆夾硬兜：坐飛機去北京唔會想喺深圳落機過關

港府不斷宣稱廣深港高鐵可為香港帶來巨大經濟效益，但工程多次超支延誤，在預測回報率方面，最新數據更大為下跌，令公眾質疑能否達到預期經濟效益。運輸及房屋局長陳帆今日出席活動後，被問到為何最新數據顯示高鐵預計回報率下降，商務乘客人次亦1年減少約400萬人次，陳帆未能解釋原因，只稱該數據「唔係新嘢」，重覆表示2015年申請追加撥款時已呈交該數字，強調「現時載客量只係參考」。

至於儼如將西九「割地」的一地兩檢方案，陳帆就牽強地比喻，稱「如果坐飛機會唔會想喺深圳落機過關再上機？唔會架嘛，希望大家以平常心去睇」，又搬出一眾近日多個官員的「官方」說法，稱當年興建地鐵時很多巿民反對，但現時每人都會使用地鐵。他形容高鐵綫的好處，就如英法隧道的「歐洲之星（Eurostar）」，又指「歐洲之星」已是「多人搭過飛機」。

延至2018年通車的高鐵，原定2016年通車，根據2009年運房局預測，通車首年內部回報率為6%，每日乘搭人次達9.9萬，到2031年達16萬，亦參考2007年跨境旅客實際情况，預測當中商務客佔36%，非商務客佔64%，另外又可分為香港居民佔70%，非本地人佔30%。

後來運房局於2015年更新預測數字，回報率由6%下降至4%，首年乘客人次較2009年預測增至10.92萬，但至2031年則下跌6.4%即約為14.98萬；商務客大跌31%，即每年減少約400萬人次，非商務客增34%即達77.5%；非本地人乘客增至41.6%，即每日多近1.6萬人次，每年多約580萬人次，較2009年預測大增逾50%，而香港人乘客則每跌至58.4%，即每年減少200萬人次。

條友係咪曲線

機場係兩地兩檢架喎

機場從來都係兩地兩檢

按白痴局長LOGIC
即係西鐵香港入境係西九站檢入閘
支那人係廣州、北京檢出閘

乜香港機場依家係支那公安係離境大堂檢埋北京入境

架機去到北京, 係直出唔駛檢既咩?

唔好撚再用比喻啦

越講越衰

拍枱講句“屌你老母,共產黨話事“咪算

智障都可以做局長

走左個唔撚掂，黎返個陳煩

台灣桃園機場，試行與往返日本航班「一地兩檢」

以宜家社會氣候
局長講呢句一定係全場靜哂
港豬都唔會有反應

呢條友係咪請返黎負責攪笑？
日日都沖出黎柒

Btw 要學歐洲之星就學足d啦 人地互派關員係冇執法權架

呢條友仲on9 吳得掂

竟然唔係話會邊緣化

如果新幹線通到黎香港, 一地唔撿我都撐啦

問題而家對家係支那丫嘛

咩兩地兩檢
上次學聯周永康幾條友飛北京
未離開香港特區海關已經畀人截撚左

人地國家有免簽權 法制比較相似 又唔會係對家機場有執法權啦